<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Grünes | Einfache Zimmerpflanzen]]></title>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/categories/grunes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/"/>
  <updated>2014-03-18T22:07:23+01:00</updated>
  <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[repat]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Friedenslilie]]></title>
    <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/friedenslilie/"/>
    <updated>2014-02-18T11:57:07+01:00</updated>
    <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/friedenslilie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wikipedia</h2>

<p><div class="wikipedia">
  
    <img src="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Spathiphyllum.png/350px-Spathiphyllum.png" alt="Image from Wikipedia" />
  
  <h2>Spathiphyllum</h2>
  <div>
    <p><i><strong>Spathiphyllum</strong></i>, oder zu deutsch <strong>Scheidenblatt</strong>, <strong>Blattfahne</strong>, <strong>Einblatt</strong> oder auch <strong>Friedenslilie</strong>, ist eine <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gattung_(Biologie)" title="Gattung (Biologie)">Pflanzengattung</a>, die zur <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Familie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Aronstabgew%C3%A4chse" title="Aronstabgewächse">Aronstabgewächse</a> (Araceae) gehört. Sie umfasst ungefähr 50 <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Art_(Biologie)" title="Art (Biologie)">Arten</a>, die vor allem im <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tropen" title="Tropen">tropischen</a> <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Amerika" title="Amerika">Amerika</a>, aber auch am Westrand des <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Pazifischer_Ozean" title="Pazifischer Ozean">Pazifiks</a>, von den <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Philippinen" title="Philippinen">Philippinen</a> bis zu den <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Salomonen" title="Salomonen">Salomonen</a>, vorkommen. Einige Arten werden wegen ihrer dekorativen Blätter, andere wegen der lange haltbaren <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Bl%C3%BCtenstand" title="Blütenstand">Blütenstände</a> als <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Zimmerpflanze" title="Zimmerpflanze">Zimmerpflanzen</a> gehalten.
</p>
  </div>
  <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Spathiphyllum">Read more</a>
</div>
</p>

<h2>Allgemeines</h2>

<p>Wie die Grünlilie ist die Friedenslilie eine schlichte grüne Pflanze. Ihre zum Teil sehr großen weißen Blüten sind sehr hübsch anzusehen; diese wachsen mit der Blume und die Blume mit dem Topf. Wenn man sie also permanent im selben Blumentopf hält, wird sie nie sonderlich viel wachsen; erstrecht nicht ohne Dünger.</p>

<h2>Gießen, Düngen, Sonne</h2>

<p>Vergisst man sie, lässt sie ein bisschen die Blätter hängen. Ein klares Zeichen, dass es Zeit zum gießen ist. Dabei werden die Blätter aber nicht gleich unansehnlich, wie bei so man anderen Pflanzen. Nach dem Gießen stehen die Blätter dann wieder nach ein paar Stunden. Ruhig auch ein bisschen mehr gießen, so dass sie ein bisschen im Wasser steht. Fährt man in den Urlaub, kann man sie gut in einen Übertopf mit Wasser füllen, 2 Wochen kann sie so locker überleben.</p>

<p>Möchte man sie zum Blühen bringen, braucht man vor allem Geduld und ein bisschen Dünger. Einfach mal im Baumarkt nachfragen.</p>

<p>Am besten steht sie im Halbschatten und nicht direkt am Fenster in der Sonne, da sonst die dünnen Blätter einfacher verbrennen, vor allem im Sommer.</p>

<h2>Besonderes</h2>

<p>Die Friedenslilie wird oft als raumlaufreinigend beschrieben. Allerdings sollte man als Allergiker aufpassen<a href="http://www.ciao.de/Tipps_Tricks_fur_Allergiker__Test_2887506" title="Für Pflanzenallergiker-Haben Sie ein Spathiphyllum">[1]</a> <a href="http://www3.interscience.wiley.com/journal/119169636/abstract">[2]</a>.</p>

<h2>Woher bekommt man sie?</h2>

<p>Eine Friedenslilie bekommt man in jedem Baumarkt, meistens sogar im Blumenladen um die Ecke. Ableger von Freunden oder Kollegen zu bekommen, klappt mit dieser Pflanze leider nicht so gut; dazu müsste man einen Teil der Pflanze ausgraben, die Wurzeln vorsichtig entknoten und sie in 2 Teile teilen. Möglich, aber wesentlich mehr Aufwand als bei der <a href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/grunlilie/" title="Grünlilie bei Einfache Zimmerpflanzen">Grünlilie</a>. Man bekommt man sie sogar super günstig bei <a href="http://www.ikea.com/de/de/catalog/products/60144901/" title="Kleine Friedenslilie bei IKEA">IKEA</a> und kann vielleicht auch noch die ein oder andere einfache Zimmerpflanze mitnehmen. Tip: eine kleine Pflanze (günstig) kaufen und sie großziehen ist nicht schwer!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grünlilie]]></title>
    <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/grunlilie/"/>
    <updated>2014-02-18T11:30:31+01:00</updated>
    <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/grunlilie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wikipedia</h2>

<p><div class="wikipedia">
  
    <img src="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/2006-11-19Chlorophytum08-03.jpg/220px-2006-11-19Chlorophytum08-03.jpg" alt="Image from Wikipedia" />
  
  <h2>Grünlilie</h2>
  <div>
    <p>Die <strong>Grünlilie</strong> (<i>Chlorophytum comosum</i>)  (umgangssprachlich wegen der häufigen Verwendung in Büroräumen auch <strong>Beamtengras</strong>) ist eine <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Art_(Biologie)" title="Art (Biologie)">Pflanzenart</a> in der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Unterfamilie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Agavengew%C3%A4chse" title="Agavengewächse">Agavengewächse</a> (Agavoideae). Sie ist in <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%BCdafrika" title="Südafrika">Südafrika</a> beheimatet. Seit etwa 1850 verwendet man die Grünlilie als <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Zimmerpflanze" title="Zimmerpflanze">Zimmerpflanze</a> in Europa und dem Rest der Welt. Sie ist in vielen tropischen und subtropischen Gebieten verwildert .
</p>
  </div>
  <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Beamtengras">Read more</a>
</div>
</p>

<h2>Allgemeines</h2>

<p>Die Grünlilie ist der Klassiker unter den unverwüstbaren Zimmerpflanzen; man findet sie fast überall.
Dies ist die optimale Pflanze für Leute, bei denen sonst selbst Plastikpflanzen eingehen.
Die meiste Zeit über hat sie einfach nur grüne Blätter, kann aber bei entsprechender Düngung und Sonne sogar
kleine hübsche Blüten hervorbringen.</p>

<h2>Gießen, Düngen, Sonne</h2>

<p>Man sollte die Grünlilie alle paar Tage mal gießen. Vergisst man es, ist es allerdings nichts so schlimm. Einfach beim nächsten Mal ein
bisschen mehr gießen, es macht nichts, wenn sie ein bisschen im Wasser steht.</p>

<p>Düngen braucht man sie eigentlich nicht, wenn sie einfach nur vor sich hinwachsen soll. Möchte man gerne Sprößlinge(sog. Kindel, s. Wikipedia Bild) bekommen(s. auch <em>Woher bekommt man sie</em>), dann sollte man
sie mit Flüssigdünger(s. Düngerartikel) alle paar Wochen mal Düngen.</p>

<p>Am besten stellt man sie nicht in die pralle Sonne, aber auch nicht ganz schattig.
Die Kindel sollten nicht unbedingt direkt auf einer Heizung liegen, sonst trocknen sie ein.</p>

<h2>Besonderes</h2>

<p>Laut der deutschen Wikipedia besitzt die Grünlilie eine besonders gute Fähigkeit, die Konzentration des giftigen Gases <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Formaldehyd">Formaldehyd</a> in Innenräumen zu senken und wurde daher in einer wissenschaftlichen Studie zur Luftverbesserung in Niedrigenergiehäusern vorgeschlagen.</p>

<h2>Woher bekommt man sie?</h2>

<p>Diese Pflanze ist eine der kostengünstigsten, die es gibt. Im Idealfall kostet sie nämlich überhaupt nichts. Auf dem Bild des Wikipedia Eintrags sieht man ein sog. &ldquo;Kindel&rdquo;, ein Sprößling, der einfach abgeschnitten werden kann. Lässt sie man sie ca. eine Woche z.B. in einer mit Wasser gefüllten Kaffeetasse, bilden sich am underen Ende kleine Wurzel. Aber aufpassen: nicht das ganze Kindel eintauchen und nicht zu lange warten, sonst fangen sie an zu gammeln. Alternativ gibt es sie in so gut wie jedem Baumarkt, Pflanzenladen oder manchmal sogar Supermarkt.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
