<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Grünes | Einfache Zimmerpflanzen]]></title>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/categories/grunes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/"/>
  <updated>2014-02-18T11:50:03+01:00</updated>
  <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[repat]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grünlilie]]></title>
    <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/grunlilie/"/>
    <updated>2014-02-18T11:30:31+01:00</updated>
    <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/02/18/grunlilie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wikipedia</h2>

<p><div class="wikipedia">
  
    <img src="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/2006-11-19Chlorophytum08-03.jpg/220px-2006-11-19Chlorophytum08-03.jpg"/>
  
  <h2>Grünlilie</h2>
  <div>
    <p>Die <strong>Grünlilie</strong> (<i>Chlorophytum comosum</i>)  (umgangssprachlich wegen der häufigen Verwendung in Büroräumen auch <strong>Beamtengras</strong>) ist eine <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Art_(Biologie)" title="Art (Biologie)">Pflanzenart</a> in der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Unterfamilie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Agavengew%C3%A4chse" title="Agavengewächse">Agavengewächse</a> (Agavoideae). Sie ist in <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%BCdafrika" title="Südafrika">Südafrika</a> beheimatet. Seit etwa 1850 verwendet man die Grünlilie als <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Zimmerpflanze" title="Zimmerpflanze">Zimmerpflanze</a> in Europa und dem Rest der Welt. Sie ist in vielen tropischen und subtropischen Gebieten verwildert .
</p>
  </div>
  <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Beamtengras">Read more</a>
</div>
</p>

<h2>Gallerie</h2>

<p>Bilder folgen.</p>

<h2>Allgemeines</h2>

<p>Die Grünlilie ist der Klassiker unter den unverwüstbaren Zimmerpflanzen; man findet sie fast überall.
Dies ist die optimale Pflanze für Leute, bei denen sonst selbst Plastikpflanzen eingehen.
Die meiste Zeit über hat sie einfach nur grüne Blätter, kann aber bei entsprechender Düngung und Sonne sogar
kleine hübsche Blüten hervorbringen.</p>

<h2>Gießen, Düngen, Sonne</h2>

<p>Man sollte die Grünlilie alle paar Tage mal gießen. Vergisst man es, ist es allerdings nichts so schlimm. Einfach beim nächsten Mal ein
bisschen mehr gießen, es macht nichts, wenn sie ein bisschen im Wasser steht.</p>

<p>Düngen braucht man sie eigentlich nicht, wenn sie einfach nur vor sich hinwachsen soll. Möchte man gerne Sprößlinge(sog. Kindel) bekommen(s. auch <em>Woher bekommt man sie</em>), dann sollte man
sie mit Flüssigdünger(s. Düngerartikel) alle paar Wochen mal Düngen.</p>

<p>Am besten stellt man sie nicht in die pralle Sonne, aber auch nicht ganz schattig.
Die Kindel sollten nicht unbedingt direkt auf einer Heizung liegen, sonst trocknen sie ein.</p>

<h2>Besonderes</h2>

<p>Laut der deutschen Wikipedia besitzt die Grünlilie eine besonders gute Fähigkeit, die Formaldehyd-Konzentration in Innenräumen zu senken und wurde daher in einer wissenschaftlichen Studie zur Luftverbesserung in Niedrigenergiehäusern vorgeschlagen.</p>

<h2>Woher bekommt man sie?</h2>

<p>TODO</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
