<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Kakteen | Einfache Zimmerpflanzen]]></title>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/categories/kakteen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/"/>
  <updated>2014-03-26T02:57:07+01:00</updated>
  <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[repat]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bogenhanf]]></title>
    <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/03/20/bogenhanf/"/>
    <updated>2014-03-20T19:41:07+01:00</updated>
    <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/03/20/bogenhanf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wikipedia</h2>

<p><div class="wikipedia">
  
    <img src="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/S_trifasciata_Rhizome.JPG/220px-S_trifasciata_Rhizome.JPG" alt="Image from Wikipedia" />
  
  <h2>Bogenhanf</h2>
  <div>
    <p><strong>Bogenhanf</strong> (<i>Sansevieria</i>) ist eine <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gattung_(Biologie)" title="Gattung (Biologie)">Pflanzengattung</a> aus der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Unterfamilie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Nolinoideae" title="Nolinoideae">Nolinoideae</a> in der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Familie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Spargelgew%C3%A4chse" title="Spargelgewächse">Spargelgewächse</a> (Asparagaceae) innerhalb der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Ordnung_(Biologie)" title="Ordnung (Biologie)">Ordnung</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Spargelartige" title="Spargelartige">Spargelartigen</a> (Asparagales). <i>Sansevieria</i> ist nahe mit der Gattung <i>Dracaena</i> (<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Drachenb%C3%A4ume" title="Drachenbäume">Drachenbaum</a>) verwandt und wird manchmal zu dieser gerechnet. Der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Nomenklatur_(Biologie)" title="Nomenklatur (Biologie)">botanische Name</a> ehrt den italienischen Adligen und Schirmherrn des Gartenbaus <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Sanseverino" title="Haus Sanseverino" class="mw-redirect">Pietro Antonio Sanseverino</a>, Fürst von <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Bisignano" title="Bisignano">Bisignano</a>, in dessen Garten in La Barra bei Neapel Petagna die Pflanze in Blüte und Frucht sah.   Die deutschen <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Trivialname" title="Trivialname">Trivialnamen</a> sind <i>Bogenhanf</i> oder auch <i>Schwiegermutterzunge</i>. Einige Arten und viele Sorten (zum Teil panaschiert, also mit hellen Streifen auf den Blättern) sind beliebte und leicht zu pflegende <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Zimmerpflanze" title="Zimmerpflanze">Zimmerpflanzen</a>.
</p>
  </div>
  <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Bogenhanf">Read more</a>
</div>
</p>

<h2>Allgemeines</h2>

<p>Der Bogenhanf, im Volksmund auch Schwiegermutterzunge genannt, ist eine genügsame Pflanze, die es überwiegend in 2 Formen zu kaufen gibt: spitze runde Stiele und und fächerartige Blätter(wahrscheinlich der Ursprung des Spitznamens). Aufgrund der Eigenschaften wurde sie wieder bei den Kakteen eingeordnet.</p>

<h2>Gießen, Düngen, Sonne</h2>

<p>Auch diese Pflanze übersteht längere Trockenperioden ohne Probleme, man sollte sie sogar nicht allzu häufig giessen.</p>

<p>Wenn Bogenhanf gedüngt wird, kann es zumindest bei der fächerartigen Ausführung passieren, dass ähnlich wie bei der Aloe Vera kleine Spitzen aus der Erde kommen, die zu vollständigen Pflanzen heranwachsen. Sobald sie ca. 5cm groß sind, kann man sie ausgraben und einpflanzen.</p>

<p>Am besten gefällt es der Schwiegermutterzunge in praller Sonne, z.B. neben einer Aloe Vera</p>

<h2>Besonderes</h2>

<p>Beim Einpflanzen darauf achten, ein bisschen Sand oder Gehölz einzumischen, so bekommt man sie auch im Geschäft.</p>

<h2>Woher bekommt man sie?</h2>

<p>Sofern man kein Sprößling von Bekannten bekommen kann, findet man sie in Gartengeschäften, Baumärkten mit Gartenabteilung und manchmal sogar beim lokalen Blumenhandel. Alternativ kann auch hier wieder einmal <a href="http://m.ikea.com/de/de/catalog/products/art/90144909/">IKEA</a> empfohlen werden.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aloe Vera]]></title>
    <link href="http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/03/18/aloe-vera/"/>
    <updated>2014-03-18T21:48:52+01:00</updated>
    <id>http://einfache-zimmerpflanzen.de/blog/2014/03/18/aloe-vera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Wikipedia</h2>

<p><div class="wikipedia">
  
    <img src="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Starr_011104-0040_Aloe_vera.jpg/170px-Starr_011104-0040_Aloe_vera.jpg" alt="Image from Wikipedia" />
  
  <h2>Echte Aloe</h2>
  <div>
    <p>Die <strong>Echte Aloe</strong> (<i>Aloe vera</i>) ist eine <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Art_(Biologie)" title="Art (Biologie)">Pflanzenart</a> aus der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gattung_(Biologie)" title="Gattung (Biologie)">Gattung</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Aloen" title="Aloen">Aloen</a> (<i>Aloe</i>) in der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Familie_(Biologie)" title="Familie (Biologie)">Unterfamilie</a> der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Affodillgew%C3%A4chse" title="Affodillgewächse">Affodillgewächse</a> (Asphodeloideae). Das <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Artepitheton" title="Artepitheton" class="mw-redirect">Artepitheton</a> <i>vera</i> stammt aus dem <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Latein" title="Latein">Lateinischen</a> und bedeutet ‚wahr‘. </p>
  </div>
  <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Echte Aloe">Read more</a>
</div>
</p>

<h2>Allgemeines</h2>

<p><strong>Aloe Vera</strong> ist die optimale Pflanze für die sonnige Fensterbank. Da sie aus warmen Gebieten kommt ist sie relativ unempfindlich gegenüber Trockenheit und starker Sonneneinstrahlung. Obwohl sie technisch gesehen zu den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Affodillgew%C3%A4chse">Spargelartigen</a> gehört, werden sie hier erstmal zu den Kakteen gesteckt, weil sie denen von der Pflege am ähnlichsten sind.</p>

<h2>Gießen, Dünger, Sonne</h2>

<p>Einmal die Woche giessen reicht volkommen aus. Dabei ist darauf zu achten, dass das Wasser gut abfließen kann, z.B. in einem Untertopf, der eigentlich für Orchideen gedacht ist. Es darf auf keinen Fall Wasser im Übertopf bleiben, da sonst die Wurzeln anfangen zu schimmeln und die ganze Pflanze eingeht. Sollte man das früh merken, kann versucht werden die befallenen Wurzeln abzuschneiden und sie komplett umzupflanzen. Gegebenenfalls kann man den kompletten Untertopf für eine Minute in Wasser stellen und danach gut abtropfen lassen.</p>

<p>Dünger braucht die Aloe Vera eigentlich fast nie, man sollte aber darauf achten, dass die Blätter schön grün und fleischig sind. Unter guten Bedingungen kann ein Stiel mit Blüten aus der Mitte wachsen.</p>

<p>Sonne braucht sie wie schon erwähnt möglichst viel, die Südseite eines Gebäudes ist optimal.</p>

<h2>Besonderes</h2>

<p>Der Aloe Vera werden <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Aloe_vera#Verwendung">diverse Heilkräfte</a> nachgesagt, dies ist aber nicht endgültig wissenschaftlich bewiesen.</p>

<p>Auch wichtig: Nicht in normale Blumenerde pflanzen, sondern entweder nach spezieller Erde fragen oder etwas Sand aus dem Sandkasten der Nachbarskinder beimischen.</p>

<h2>Woher bekommt man sie?</h2>

<p>Die Aloe Vera pflanzt sich unterirdisch fort, nach einiger Zeit kommen also kleine Spitze aus der Erde, die sich zu einer vollständigen Pflanze entwickelt.
Dazu braucht es allerdings ein bisschen Sonne und vielleicht Dünger. Wenn sie ca. 3-4cm lang sind, kann man sie im Allgemeinen ausgraben, da sie eigene Wurzeln entwickelt haben und nicht mehr an der Hauptpflanze hängen. Meistens braucht man nicht tief graben. Alternativ vekommt man verschiedene Sorten in Gartenhäusern und großen Baumärkten mit Gartenabteilung.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
